---
title: Recomendaciones para mejorar la comunicación digital de mi negocio
abstract:
  Compartimos algunas consideraciones para mejorar la comunicación digital y
  cómo traducirlas en resultados para nuestro negocio.
description: Consideraciones para mejorar tu estrategia de comunicación digital.
autor: Diego Villamar
tag: Marketing
main: false
autor_detalle: 'diego@wdinamo.com'
image_card: 'blog/comunicacion-de-tu-negocio/featured-square.jpg'
image_cover: 'blog/comunicacion-de-tu-negocio/cover%.jpg'
og_image:
  src: '/files/images/blog/comunicacion-de-tu-negocio/ogimage.jpg'
  type: 'image/jpeg'
  height: 1200
  width: 630
url: https://www.dinamo.mx/a113/2020/covid
keywords:
  - comunicación digital
  - comunicación
  - facebook
  - publicidad
  - estrategia
  - sitio web
  - analytics
  - ads
  - Redes sociales
publishedAt: 2020-05-15 20:20:20
---

**Un nuevo contexto y algunas recomendaciones para mejorar la comunicación
digital de mi negocio.**

En el contexto en el que nos encontramos es vital reinventarse, te recomendamos
checar nuestro artículo
**[COVID 19. Un cambio para el que no estábamos listos](https://www.dinamo.mx/a113/2020/covid)**.

Mientras: te recomendamos estas acciones para mejorar la comunicación digital de
tu negocio…

#### Si desconoces del tema o no tienes tiempo contacta un experto

- Saber cómo funciona el algoritmo de una red social o de una herramienta
  publicitaria es un proceso complejo y multidisciplinario. Si no tienes claro
  cómo iniciar en la publicidad digital, acércate un experto que te ayude en el
  proceso.

- La publicidad en medios digitales requiere tiempo y dedicación. En ocasiones
  el ser dueño de un negocio no permite invertir la cantidad de tiempo necesario
  para la planeación, configuración y optimización de campañas digitales. Esto
  es muy importante, ya que las campañas requieren un seguimiento detallado en
  sus diferentes niveles.

#### Capacítate para saber de procesos y optimizar

- Aunque hemos mencionado que no debes ser un experto para llevar la publicidad
  de tu negocio a lo digital. Te recomendamos que investigues y aprendas las
  bases y conceptos básicos, ya que podrás comunicarte mejor con tu equipo de
  trabajo, conocer mejor los procesos y optimizarlos. Así mismo, tener claro qué
  pedir a tu proveedor.

#### Procesos con objetivos claros y medibles

- Antes de decidir invertir en publicidad digital debes preguntarte ¿cuál es mi
  objetivo? y la respuesta parecería obvia, todos queremos vender más, pero
  ¿tienes claro qué quieres lograr en tu sitio web?, si tu audiencia en Facebook
  es la indicada para tu negocio, ¿cómo medir el impacto de tu inversión en
  publicidad? Definir objetivos reales y sobre todo medibles es una parte muy
  importante en el proceso de la comunicación digital.

  <!-- prettier-ignore -->
  ![Gráfica animada](/files/images/blog/comunicacion-de-tu-negocio/grafica.gif){width="500px" height="500px" loading="lazy" .block .mx-auto .mb-4}

#### Estrategia Integral

- ¿En realidad vas a vender a través de un anuncio de Facebook? La respuesta por
  más dura que parezca es ¡no! Un anuncio solo es parte de una estrategia mucho
  más compleja que incluye otros medios digitales. Sitio web, redes sociales,
  mailing, incluso tu punto físico de venta y procesos operativos, se convierten
  en parte de un conjunto de acciones relacionadas entre sí y con objetivos
  particulares.

  <!-- prettier-ignore -->
  ![Todo se relaciona, tus redes sociales, tu página web y tu proceso de ventas](/files/images/blog/comunicacion-de-tu-negocio/relaciona.gif){width="500px" height="500px" loading="lazy" .block .mx-auto .mb-4}

#### Inversión no gasto

- Establece un presupuesto acorde a las posibilidades de tu negocio. Una
  estrategia implementada correctamente y con los objetivos adecuados debería
  traducirse en resultados positivos para tu negocio. De nuevo, si dudas cuánto
  deberías invertir en publicidad digital, acércate a un experto que te ayude a
  definir el mejor presupuesto y los mejores objetivos para tus campañas.

#### Analiza tu comunicación en medios digitales y sé crítico

- Revisa el contenido de tu sitio web o redes sociales y cuestiona si ofrece
  valor a tu usuario. Evalúa el tono de tu comunicación en función a tu público
  objetivo principal o consumidores. Identificar tus áreas de oportunidad
  permitirá trabajar en ellas y reforzar tu comunicación.

#### Evaluaciones positivas

- Actualmente las opiniones en Facebook o Google My Business son súper
  importantes para los consumidores. Trata de mantener un buen nivel de
  respuesta y motivar a tus clientes a compartir una opinión positiva de tu
  negocio.

  <!-- prettier-ignore -->
  ![Estrellas animadas](/files/images/blog/comunicacion-de-tu-negocio/estrellas.gif){width="500px" height="500px" loading="lazy" .block .mx-auto .mb-4}

#### Un producto de calidad como eje central

- Todo lo anterior queda anulado, se reduce a cero, si no tenemos un buen
  producto o servicio. Este es el eje central de todo negocio. Contar con un
  producto de calidad es la mejor herramienta que tenemos para ser competitivos.
  Evalúa constantemente tu producto y cuestiónate si satisface las necesidades
  de tu cliente.

Recuerda que es tiempo de innovar, probar nuevas formas de comunicación y
adaptarnos lo más rápido posible a las dinámicas digitales, las cuales
evolucionan y con ellas nuestros clientes.

Si quieres impulsar tu negocio o mejorar la comunicación en dínamo contamos con
más de diez años implementando estrategias digitales, con gusto podemos
asesorarte.

**Fuentes:**

- [Los consumidores están cambiando y la mercadotecnia también **Merca 2.0**](https://www.merca20.com/los-consumidores-estan-cambiando-y-la-mercadotecnia-tambien/)
- [Amazon, la empresa que más prospera en la pandemia: vende 10.000 dólares por segundo y se acerca al millón de empleados **Infobae**](https://www.infobae.com/economia/2020/04/21/amazon-la-empresa-que-mas-prospera-en-la-pandemia-vende-10000-dolares-por-segundo-y-se-acerca-al-millon-de-empleados/)
- [Amazon sigue creciendo en medio de la pandemia de coronavirus: contratará 75.000 empleados más en Estados Unidos **Infobae**](https://www.infobae.com/america/eeuu/2020/04/14/amazon-sigue-creciendo-en-medio-de-la-pandemia-de-coronavirus-contratara-75000-empleados-mas-en-estados-unidos/)
- [El coronavirus acelerará hasta dos años la adopción del e-commerce en México **Forbes**](https://www.forbes.com.mx/tecnologia-ecommerce-coronavirus-adopcion-mexico/)
- [Diseño emocional y UX: cómo las emociones definen nuestras experiencias **Repensar Educativo**](https://medium.com/repensareducativo/dise%C3%B1o-emocional-y-ux-c%C3%B3mo-las-emociones-definen-nuestras-experiencias-b484f48eb1ff)
